\small
\begin{verbatim}
#include <stdio.h>

/*****************************************************************************/
/*                                                                           */
/*                              main                                         */
/*                                                                           */
/*   Remarque:                                                               */
/*      Le compilateur emet un avertissement au sujet de l'affectation       */
/*      cour = malloc(...) mais le code genere est ok                        */
/*                                                                           */
/*****************************************************************************/
int main(void)
{
FILE * fi;
struct commande
   {
   char nom[80];
   char article[80];
   int nombre,prix;
   struct commande *suiv;
   };

struct commande *l_com = NULL;   /*   liste des commandes   */
struct commande *prec,*cour;   /*   pour la commande precedente et courante   */
int val_ret;                   /*   valeur de retour de fscanf                */

/*   open du fichier   */
/*   ---------------   */
if ((fi = fopen("exer7.data","r")) == NULL)
   printf("Impossible d'ouvrir le fichier exer7.data\n");
else
   {
   /*   lecture du fichier avec creation de la liste chainee   */
   /*   ----------------------------------------------------   */
   do
      {
      cour = malloc(sizeof(struct commande));
      val_ret = fscanf(fi,"%s %s %d %d",
                             cour -> nom,
                             cour -> article,
                             &(cour -> nombre),
                             &(cour -> prix)); 
      if (val_ret == EOF)
         {
         free(cour); 
         if(l_com != NULL) prec -> suiv = NULL;
         }
      else
         {
         if (l_com == NULL) l_com = cour; else prec -> suiv = cour;
         prec = cour;
         }
      }
   while (val_ret != EOF);
   /*   parcours de la liste avec impression   */
   /*   ------------------------------------   */
   if (l_com == NULL)
      printf("La liste de commandes est vide\n");
   else
      {
      for (cour = l_com; cour != NULL; cour = cour -> suiv)
         printf("%s %s %d %d\n",
                cour -> nom,cour -> article,cour -> nombre,cour -> prix);
      }
   
   /*   fermeture du fichier   */
   /*   --------------------   */
   fclose(fi);
   }
return 0;
}
\end{verbatim}
\normalsize

